\section{Irvan Rizkiansyah}

\section{Python}
	\subsection{Background}
	\label{Background}
	\par
	Python adalah sebuah bahasa pemrograman yang bersifat interpreter, interactive, object-oriented, dan dapat beroperasi hampir pada semua platform seperti Windows, Linux, Mac. Python termasuk sebagai bahasa pemrograman yang dapat dengan mudah di pelajari karena sintaks yang jelas dan mudah dipahami, dan dapat dikombinasikan dengan penggunaan modul yang siap pakai, dan struktur data tingkat tinggi yang efisien \cite{prasetya2012deteksi}.
	\par
	Python memiliki kepustakaan atau biasa disebut library yang sangat luas, dan dalam distribusi Python yang telah disediakan, hal tersebut diakibatkan oleh pendistribusian Python yang bebas karena bahasa pemrograman Python merupakan bahasa pemrograman yang freeware atau bebas dalam hal pengembangannya. Python adalah sebuah bahasa pemrograman yang dapat dengan mudah dibaca dan terstruktur, hal tersebut dikarenakan penggunaan sistem identasi, yaitu pemisahan blok-blok program susunan identasi, jadi untuk menambahkan sub-sub program dalam sebuah blok program, sub program tersebut harus diletakkan pada satu atau lebih spasi dari kolom sebuah blok \cite{perkasa2014rancang}.
	\par
	Bahasa pemrograman Python dibuat oleh Guido Van Rossum. Dikarenakan para pengembang software atau perangkat lunak lebih cenderung memilih kecepatan dalam menyelesaikan suatu proyek dibandingkan dengan kecepatam proses dari program yang dijalankan, maka dari itu bahasa pemrograman Python dapat dibilang bahasa pemerograman yang kecepatannya dapat melebihi bahasa pemrograman C. Akan tetapi bahasa pemrograman Python lebih lambat dalam memproses suatu program dibandingkan bahasa pemrograman C. dengan berkembangnya kecepatan prosesor dan memori saat ini, mengakibatkan tidak terlihatnya keterlambatan dari sebuah program yang menggunakan bahasa pemrograman Python \cite{miftakhuddinimplementasi}.

	\subsection{Problems}
		\begin{itemize}
			\item Kurangnya pemahaman tentang bahasa pemrograman Python
			\item Kurang mengerti dalam hal fungsi-fungsi yang terdapat pada bahasa pemrograman Python
		\end{itemize}

	\subsection{Objective and Contribution}
		\subsubsection{Objective}
			\begin{itemize}
				\item Dapat memahami tentang bahasa pemrograman Python
				\item Dapat memahami fungsi fungsi yang terdapat pada bahasa pemrograman Python
			\end{itemize}
	
		\subsubsection{Contribution}
			\begin{itemize}
				\item Dapat membangun sebuah sistem dengan menggunakan bahasa pemrograman Python
				\item Dapat membangun sebuah alat yang berguna, menggunakan mikrokontroler dan bahasa pemrograman python
			\end{itemize}

	\subsection{Scoop and Environtment}
		\begin{itemize}
			\item Pengenanalan tentang bahasa pemrograman Python
			\item Pengenalan fungsi-fungsi yang terdapat pada bahasa pemrograman Python
		\end{itemize}

\section{Luthfi Muhammad Nabil\_1174035}
\subsection{Background}
Python adalah sebuah bahasa pemrograman dengan level tinggi yang interaktif, dan mendukung berbagai paradigma pemrograman. Python sudah terkenal pada kalangan programmer sebagai bahasa yang mudah dipahami dan memiliki kompleksitas yang dinamis sehingga dapat dipakai di algoritma maupun platform yang berbagai macam.Python sudah memiliki banyak komunitas pendukung karena penggunanya yang banyak. Selain pada komunitas biasa, Python sudah diimplementasikan pada banyak perusahaan ternama dan dipasang pada aplikasi yang sudah terkenal seperti pada search engine google yang dimiliki oleh perusahaan Google. 
\linebreak
\linebreak
Python mulai dirilis pada tahun 1991 oleh Guido van Rossum sebagai kelanjutan dari bahasa pemrograman ABC dengan memiliki versi yaitu 0.9.0. Nama dari bahasa Python diambil dari program televisi di Inggris bernama Monty Python. Lalu tahun 1995, Guido pindah ke CNRI di Virginia, Amerika sembari melanjutkan pengembangan Python. Versi terakhir yang dikeluarkan telah mencapai 1.6. Pada awalnya, Python adalah bahasa yang dipakai untuk  Lalu pada tahun 2000, dirilis Python versi 2.0 yang memiliki peran sebagai bahasa pemrograman tidak berbayar atau open source. Van Rossum sendiri aktif pada development dari Python tetapi sudah bergabung dengan banyak penyumbang. Dibandingkan dengan bahasa lain, Python sudah melewati beberapa versi yang terbatas, mengikuti filosofi dari perubahan berurutan. 
\linebreak
\linebreak
Untuk memahami bahasa Python tidak sulit, tetapi instalasi Python cukup memiliki trik tersendiri terlebih untuk pengguna yang baru memasuki lingkup programming. Pada sistem operasi windows, pengguna diharuskan untuk memasuki sistem pada windows untuk mengatur lokasi dari Python yang sudah diinstall. Selain itu, untuk yang terbiasa dengan beberapa pemrograman harus beradaptasi dengan aturan - aturan pada bahasa pemrograman Python seperti penggantian titik koma (;) dengan indentasi. Oleh karena itu, penulis akan membahas mengenai pengenalan singkat mengenai bahasa pemrograman python dan cara instalasi dari python dan library pip.

\subsection{Problems}
Sesuai dengan latar belakang yang telah dibahas, penulis merumuskan masalah sebagai berikut : 
\begin{enumerate}	
	\item Bagaimana pemaparan singkat mengenai Python?
	\item Bagaimana cara melakukan instalasi Python?
\end{enumerate}

\subsection{Objective and Contribution}
\subsubsection{Objective}
\begin{enumerate}
	\item Untuk membahas mengenai Python.
	\item Untuk menunjukkan cara instalasi Python.
\end{enumerate}

\subsubsection{Contribution}
Pada materi ini, penulis menggunakan Python.

\subsection{Scoop and Environment}
\begin{itemize}
	\item Pada Chapter 1 membahas mengenai sejarah, latar belakang, dan keterangan singkat mengenai python tersebut. Chapter ini juga merangkum masalah dan mencari tujuan yang ingin dicapai penulis dalam membuat resume ini.
\end{itemize}

\section{Hagan Rowlenstino/1174040}
\subsection{Background}
Python di desain sebagai bahasa pemrograman yang dapat digunakan sehari-hari. Pencipta python ,Guido van Rossum, telah menulis seri lengkap tentang sejarah bahasa tersebut.Python diciptakan di awal 1990 di CWI \'(the Centrum voor Wiskunde and Informatica), tempat kelahiran ALGOL \'(Algorithmic Language 68 ). Sebelumnya, Rossum juga telah mengerjakan bahasa pemrograman ABC, yang dikembangkan di  CWI sebagai bahasa pengajaran yang menekankan kejelasan. Walaupun project ABC telah di tutup , Rossum banyak belajar dari hal tersebut saat dia mulai membuat Python sebagai alat untuk multimedia dan project penelitian sistem operasi. Dia ingin Python mempunyai tingkatan yang cukup tinggi agar mudah untuk dibaca dan ditulis, juga mirip dengan Java, dan menawarkan portabilitas serta error model yang terdefinisi dengan baik.
\linebreak
\linebreak
Python juga kaya akan vocabulary yang berguna untuk membuat algoritma yang kompleks dengan efisien dikarenakan punya dictionaries yang memiliki string yang kuat dan assosiasi array yang fleksibel. Python menggabungkan antara fleksibilitas tingkat tinggi, kemampuan membaca, dan interface yang terdefinisi dengan baik. Kombinasi tersebut membuat Python cocok untuk menyelesaikan masalah komputasi non-algoritma seperti integrase dengan web, format data, ataw hardware kelas rendah. Python mudah untuk dipelajari karena strukturnya sederhana dan sintaksnya jelas, punya library yang portable dan dapat digunakan di beda perangkat,dan dapat terintegrasi dengan bahasa pemrograman lain seperti C, C++, dan Java.
\subsection{Problems}
\begin{enumerate}
\item Banyak pemrograman yang penggunaannya kompleks
\end{enumerate}
\subsection{Objective and Contribution}
\subsubsection{Objective}
\begin{enumerate}
\item Dapat memudahkan pemrograman dengan bahasa pemrograman yang tepat
\end{enumerate}
\subsubsection{Contribution}
\begin{enumerate}
\item Menggunakan Python sebagai bahasa pemrograman
\end{enumerate}
\subsection{Scoop and Environment}
\begin{enumerate}
\item Mengimplementasikan Python dalam pemrograman
\end{enumerate}


\section{Faisal Najib Abdullah 1174042}
\subsection{Background}
\label{Background}
\par
Python lahir pada akhir tahun 1980 an dan implementasinya dimulai pada Desember 1989 oleh Guido van Rossum di CWI di Belanda sebagai penerus bahasa ABC (itu sendiri terinspirasi oleh SETL) yang mampu menangani pengecualian dan berinteraksi dengan sistem operasi Amuba. Van Rossum adalah penulis utama Python, dan peran sentralnya yang berkelanjutan dalam menentukan arah Python tercermin dalam judul yang diberikan kepadanya oleh komunitas Python, Benevolent Dictator for Life (BDFL).
\par
Python adalah bahasa pemrograman interpretatif multiguna dengan filosofi desain yang berfokus pada keterbacaan kode dan python sendiri diklaim sebagai bahasa yang menggabungkan kapabilitas, kemampuan, dengan kode sintaksis yang sangat jelas, dan dilengkapi dengan fungsi pustaka standar yang besar dan komprehensif. Python juga didukung oleh komunitas besar.
\par
Python mendukung pemrograman multi paradigma, terutama tetapi tidak terbatas pada pemrograman berorientasi objek, pemrograman imperatif, dan pemrograman fungsional. Salah satu fitur yang tersedia di Python adalah sebagai bahasa pemrograman dinamis yang dilengkapi dengan manajemen memori otomatis. Python menggunakan bahasa bahasa scripting yang sama seperti bahasa pemrograman dinamis, meskipun dalam praktiknya penggunaan bahasa ini lebih luas mencakup konteks penggunaan yang umumnya tidak dilakukan menggunakan bahasa skrip. Python dapat digunakan untuk keperluan pengembangan perangkat lunak dan dapat berjalan di berbagai platform sistem operasi.
\par
CPython, implementasi referensi Python, adalah perangkat lunak bebas dan open source dan memiliki model pengembangan berbasis komunitas, seperti halnya hampir semua implementasi alternatifnya. CPython dikelola oleh Yayasan Perangkat Lunak Python nirlaba \cite{van2007python}.

\subsection{Problems}
\begin{itemize}
	\item Mahasiswa D4 TI belum dapat belum memahami apa itu python
    \item Mahasiswa D4 TI belum mengerti fungsi fungsi apa saja yang terdapat pada python
    \item Mahasiswa D4 TI belum dapat menjalankan fungsi python
\end{itemize}

\subsection{Objective and Contribution}
\subsubsection{Objective}
\begin{itemize}
	\item Mahasiswa D4 TI dapat memahami apa itu python
	\item Mahasiswa D4 TI dapat memahami fungsi fungsi yang terdapat pada python
	\item Mahasiswa D4 TI dapat menjalankan fungsi python
\end{itemize}
	
\subsubsection{Contribution}
\begin{itemize}
	\item Mahasiswa D4 TI dapat membangun suatu aplikasi yang mengimplementasikan bahasa python
	\item Mahasiswa D4 TI dapat membangun alat yang terhubung dengan aplikasi menggunakan bahasa python
\end{itemize}

\subsection{Scoop and Environtment}
\begin{itemize}
	\item Mengenali apa itu python pada mahasiswa
	\item Mengenali fungsi fungsi dasar python dan menjalankannya
\end{itemize}


\section{Ichsan Hizman Hardy/1174034}
%cite belum di upload .bib, jadi dihapus dulu
\subsection{Background}
\par
Python merupakan bahasa pemrograman interpretatif multiguna. Python pertama kali, diciptakan oleh Guido van Rossum di Stichting Mathematisch Centrum atau CWI di Belanda pada tahun 1990. pada tahun 1995, Guido melanjutkan karyanya pada Python di Virginia, dimana ia telah meliris beberapa versi perangkat lunak.
Tidak seperti bahasa lain yang sulit dibaca dan dipahami, python menekankan keterbacaan kode untuk membuatnya lebih mudah untuk memahami sintaksis.Ini membuat Python sangat mudah dipelajari untuk pemula dan mereka yang telah menguasai bahasa pemrograman lain.
\par
Python dengan desian yang sangat mudah di baca dan dipahami, karena sama seperti bahasa pemrograman yang lainnya yaitu dengan menggunakan bahasa inggris. selain itu juga lebih sedikit dalam penggunaan rumus atau syntac.
\par
Pyton juga mendukung sistem teknik pemrograman yang merangkum kode dalam objek. Bahasa Python  mendukung hampir  semua sistem operasi, termasuk operasi Linux.
\par
Dengan kode yang simpel dan mudah diimplementasikan, seorang programer dapat lebih mengutamakan pengembangan aplikasi yang dibuat. Kamu bisa menggunakan Python untuk membuat aplikasi berbasis web, game, atau bahkan sebuah search engine
	
\subsection{Problems}
\begin{enumerate}
	\item Mahasiswa D4TI2B belum bisa menggunakan bahasa python.
	\item Bagaimana pengaruh bahasa python terhadap mahasiswa D4TI2B.
	\item Bagaimana penggunaan bahasa python terhadap web service.
\end{enumerate}
	
\subsection{Objective and Contribution}
\subsubsection{Objective}
\begin{enumerate}
	\item Mahasiswa D4TI2B mampu memahami bahasa pemrograman python secara bertahap.
	\item Bahasa pemrograman python mampu mempengaruhi mahasiswa D4TI2B menjadi lebih semangat dalam belajar web service.
	\item Penggunaan bahasa python mampu mempermudah mahasiswa dalam membuat web service.
\end{enumerate}
\subsubsection{Contribution}
\begin{enumerate}
	\item Membantu mahasiswa D4TI2B dalam menyelesaikan masalah pada python.
	\item Membantu mahasiswa D4TI2B memahami bahasa pemrograman python.
	\item Mempelajari bahasa python dalam proses pembuatan web service.
\end{enumerate}
		
\subsection{Scope and Environtment}
\begin{enumerate}
	\item Mahasiswa D4TI2B memahami bahasa pemrograman python.
	\item Mahasiswa D4TI2B mampu menjalankan fungsi python.
	\item Mahasiswa D4TI2B mampu membuat web service menggunakan python.
\end{enumerate}

\section{Kevin Natanael Nainggolan 1174059}
\subsection{Background}
\par
Python adalah bahasa pemrograman tinggkat tinggi yang interpretatif dan memiliki tujuan umum. Python dibuat oleh Guido Van Rossum dan perilisan pertamanya di tahun 1991, Python di desain untuk memberikan performa dalam membaca kode, hal ini memberikan kontruksi untuk membuat pemrograman yang jelas dalam skala besar maupun kecil. Python sendiri sudah dipahami sejak tahun 1980-an oleh Guido Van Rossum di Centrum Wiskunde and Informatic di Belanda sebagai bahasa penerus ABC. Bahasa ini dapat berinteraksi pada dengan sistem operasi Amoeba dan mulai diimplementasikan di bulan  Desember 1989.
\par
Pengembangan python ada beberapa, seperti perilisan Pyhton 2.0 menyediakan fitur  pengumpul sampah pendeteksi siklus dan dapat digunakan dalam Unicode, python 3.0 yang dirilis pada 3 Desember 2008, memberikan fitur yang memberikan banyak fitur yang dibuat untuk revisi python versi 2.6.x dan 2.7.x dan penerjemah dari kode python 2 ke kode python 3, lalu python 2.7s yang ditetapkan tahun 2015 ditunda hingga 2020 mendatang dikarenakan kekhawatiran bahwa kode yang ada sebagian besar tidak dapat di-porting ke python 3. Januari 2017, google mengumumkan pengerjaan python 2.7 untuk melakukan pengembangan lebih lanjut.

	
\subsection{Problems}
\begin{enumerate}
	\item Pemahaman yang salah tentang Logic error dan Syntax error.
	\item Sulit membedakan mana jenis error antara Logic error dan Syntax error.
\end{enumerate}
	
\subsection{Objective and Contribution}
\subsubsection{Objective}
\begin{enumerate}
	\item Orang-orang yang belum paham tentang peredaan Logic Error dan Syntax error dapat memahimi perbedaanya.
	\item Dapat menentukan dan menyelesaikan error pada Logic error maupun Syntax error.
\end{enumerate}
\subsubsection{Contribution}
\begin{enumerate}
	\item Menjelaskan definisi dari Logic error dan Syntax error.
	\item Memberikan gambaran tentang masing-masing error agar dapat membedakannya.
\end{enumerate}
		
\subsection{Scope and Environtment}
\begin{enumerate}
	\item Pemahaman Logic error dan Syntax error dalam python.
\end{enumerate}

\section{DikaSukmaPradana\_1174050}
\subsection{Background Python}
	\par 
	Python adalah bahasa pemrograman tingkat tinggi untuk keperluan umum yang filosofi desainnya menekankan keterbacaan kode. Sintaksis Python memungkinkan programmer untuk mengekspresikan konsep dalam lebih sedikit baris kode daripada yang mungkin dilakukan dalam bahasa seperti C, dan bahasa tersebut menyediakan konstruksi yang dimaksudkan untuk memungkinkan program yang jelas pada skala kecil dan besar\cite{van2007python}.
	\par
	Python mendukung banyak paradigma pemrograman, termasuk gaya pemrograman berorientasi objek, imperatif dan fungsional. Ini fitur sistem tipe yang sepenuhnya dinamis dan manajemen memori otomatis, mirip dengan Skema, Ruby, Perl dan Tclm dan memiliki perpustakaan standar yang besar dan komprehensif\cite{van2007python}.
	\par
	Seperti bahasa dinamis lainnya, Python sering digunakan sebagai bahasa scripting, tetapi juga digunakan dalam berbagai konteks non-scripting. Menggunakan alat pihak ketiga, kode Python dapat dikemas ke dalam program yang dapat dieksekusi mandiri. Penerjemah python tersedia untuk banyak sistem operasi\cite{van2007python}.
	\par
	CPython, implementasi referensi Python, adalah perangkat lunak bebas dan open source dan memiliki model pengembangan berbasis komunitas, seperti halnya hampir semua implementasi alternatifnya. CPython dikelola oleh Yayasan Perangkat Lunak Python nirlaba\cite{van2007python}.
	\par 
	Python dikandung pada akhir 1980-an dan implementasinya dimulai pada Desember 1989 oleh Guido van Rossum di CWI di Belanda sebagai penerus bahasa ABC (itu sendiri terinspirasi oleh SETL) yang mampu menangani pengecualian dan berinteraksi dengan sistem operasi Amuba. Van Rossum adalah penulis utama Python, dan peran sentralnya yang terus menerus dalam menentukan arah Python adalah komunitas Python, Diktator Kebajikan untuk Hidup (BDFL)\cite{van2007python}.
	\par 
	Python 2.0 dirilis pada 16 Oktober 2000, dengan banyak fitur baru termasuk pengumpul sampah penuh dan dukungan untuk Unicode. Dengan rilis ini, proses pengembangan diubah dan menjadi lebih transparan dan didukung masyarakat\cite{van2007python}.
	\par
	Python 3.0 (juga disebut Python 3000 atau py3k), rilis utama yang tidak kompatibel dengan versi terbelakang, dirilis pada 3 Desember 2008 setelah periode pengujian yang panjang. Banyak fitur utamanya telah di-backport ke Python 2.6 dan 2.7 yang kompatibel dengan backwards\cite{van2007python}.
	
\subsection{Problems}
	\begin{enumerate}
		\item Bagaimana mahasiswa D4TI2B bisa menggunakan bahasa python.
		\item Bagaimana pengaruh bahasa python terhadap mahasiswa D4TI2B.

\section{Muhammad Iqbal Panggabean/1174063}
\subsection{Background}
	\par 
	Python adalah salah satu bahasa pemograman tingkat tinggi yang bersifat interpreter, interactive, objectoriented, dan dapat beroperasi hampir di semua platform: Mac, Linux, dan Windows. Python termasuk bahasa pemograman yang mudah dipelajari karena sintaks yang jelas, dapat dikombinasikan dengan penggunaan modulmodul siap pakai, dan struktur data tingkat tinggi yang efisien \cite{prasetya2012deteksi}. 
	\par
	Distribusi Python dilengkapi dengan suatu fasilitas seperti shell di Linux. Lokasi penginstalan Python biasa terletak di “/usr/bin/Python”, dan bisa berbeda. Menjalankan Python, cukup dengan mengetikan “Python”, tunggu sebentar lalu muncul tampilan “>>>”, berarti Python telah siap menerima perintah. Ada juga tanda “...” yang berarti baris berikutnya dalam suatu blok prompt '>>>'. Text editor digunakan untuk modus skrip \cite{obrst2003semantic}.
	\par
	Untuk membangun penelitian ini digunakan wxPython yang merupakan toolkit GUI untuk bahasa pemrograman Python. wxPython memungkinkan programmer Python untuk membuat aplikasi dengan pondasi kuat, grafis antarmuka dengan pengguna yang sangat fungsional, sederhana, dan mudah. wxPython diimplementasikan sebagai modul ekstensi oleh Python (kode asli). wxPython membungkus wxWidget sebagai salah satu GUI library populer yang ditulis dalam bahasa C++. Selain itu, digunakan pula Boa Constructor yang merupakan Integrated Development Environment (IDE) untuk Python dan wxPython GUI Builder yang cross-platform. Boa Constructor mampu membuat, memanipulasi frame secara visual (tanpa skrip), dan ada banyak object inspector seperti: browser objek, hirarki warisan, debugger yang canggih, dan bantuan yang sudah terintegrasi \cite{malikhah2016eksplorasi}.
	
\subsection{Problems}
	\begin{enumerate}
		\item Bagaimana mahasiswa Tehnik Informatika Politeknik Pos Indonesia bisa menggunakan bahasa pemrograman python
		\item Kenapa mahasiswa Tehnik Informatika Politeknik Pos Indonesia harus belajar bahasa pemrograman python

		\item Bagaimana penggunaan bahasa python terhadap web service.
	\end{enumerate}
	
\subsection{Objective and Contribution}
	\subsubsection{Objective}
		\begin{enumerate}

			\item Mahasiswa D4TI2B mampu memahami bahasa pemrograman python secara bertahap.
			\item Bahasa pemrograman python mampu mempengaruhi mahasiswa D4TI2B menjadi lebih semangat dalam belajar web service.

			\item Mahasiswa Tehnik Informatika Politeknik Pos Indonesia mampu memahami bahasa pemrograman python secara bertahap.
			\item Bahasa pemrograman python Dapat dijalankan di Linux, Mac, Windows dan termasuk perangkat mobile.

			\item Penggunaan bahasa python mampu mempermudah mahasiswa dalam membuat web service.
		\end{enumerate}
	\subsubsection{Contribution}
		\begin{enumerate}
			\item Membantu mahasiswa D4TI2B dalam menyelesaikan masalah pada python.
			\item Membantu mahasiswa D4TI2B memahami bahasa pemrograman python.
			\item Mempelajari bahasa python dalam proses pembuatan web service.
			\item Membantu mahasiswa Tehnik Informatika dalam menyelesaikan masalah pada python.
			\item Membantu mahasiswa Tehnik Informatika memahami bahasa pemrograman python.
			\item Mempelajari bahasa Python dalam proses pembuatan web service.
		\end{enumerate}
		
\subsection{Scope and Environtment}
	\begin{enumerate}
		\item Mahasiswa D4TI2B memahami bahasa pemrograman python.
		\item Mahasiswa D4TI2B mampu menjalankan fungsi python.
		\item Mahasiswa D4TI2B mampu membuat web service menggunakan python.
	\end{enumerate}
		\item Mahasiswa Tehnik Informatika Politeknik Pos Indonesia memahami bahasa pemrograman python.
		\item Mahasiswa Tehnik Informatika Politeknik Pos Indonesia mampu menjalankan fungsi python.
		\item Mahasiswa Tehnik Informatika Politeknik Pos Indonesia mampu membuat web service menggunakan python.
	\end{enumerate}
