
\section{IrvanRizkiansyah/1174043}
	\subsection{Teori}
		\begin{enumerate}
			\item Pada python variabel tidak perlu dideklarasikan, pendeklarasian terjadi secara otomatis pada saat memberikan suatu nilai atau data ke variabel. Terdapat beberapa jenis tipe data variabel pada python, diantaranya :
				\begin{itemize}
					\item Python Numbers, dimana akan menyimpan data yang berupa angka. Penggunaan pada python sebagai berikut : 
					var1 = 5
					var2 = 48.9
					
					\item Python Text, dimana akan menyimpan data yang berupa teks ataupun karakter. Penggunaan pada python harus diapitkan oleh tanda petik ("..."), contohnya :
					nama = "Irvan"
					jnskelamin = "L"
					
					\item Python Boolean, dimana yang hanya memiliki 2 nilai yaitu True dan False saja. penggunaan pada python huruf pertama harus kapital, contohnya :
					var3 = True
					var4 = False
				\end{itemize}

			\item \begin{itemize}
					\item Meminta input pada user
					nama = input("Masukkan Nama Anda : ")
					
					\item menampilkan output
					print "Hello Nama Saya Adalah",nama
				\end{itemize}

			\item \begin{itemize}
					\item Operator tambah
					a = b + c
					
					\item Operator kurang
					a = b - c
					
					\item Operator kali
					a = b * c
					
					\item Operator bagi
					a = b / c
					
					\item Konversi integer ke string
					konvVar = str(var1)
					
					\item Konversi string ke integer
					konvVar = int(var2)
				\end{itemize}

			\item \begin{itemize}
				\item Pengulangan for, kemampuan mengulang proses data menggunakan urutan apapun, seperti list.
				contoh penggunaan pada Python dan contoh kode adalah :

					\begin{verbatim}
					for i in range(10):
						print(i)
					\end{verbatim}
					
				\item Pengulangan while, kemampuan mengulang proses data yang akan terus berlanjut jika kondisinya True.
				contoh penggunaan pada Python dan contoh kode adalah :
					\begin{verbatim}
					i= 0
					while i < 10 :
						i=i+1
						print ("loop ke =", i)
					\end{verbatim}
				\end{itemize}
				
			\item Pengambilan keputusan berguna untuk menentukan tindakan apa yang akan diambil sesuai dengan kondisi yang ada. Contohnya :
				\begin{verbatim}
				nilai = 9
				if(nilai > 7):
					print("Selamat Anda Lulus")
				else:
					print("Maaf Anda Tidak Lulus")
				\end{verbatim}
				
				Dan untuk kondisi di dalam kondisi contohnya :
				
				\begin{verbatim}
				gaji = 10000000
				berkeluarga = True
				if gaji > 3000000:
					print "Gaji sudah diatas UMR"
					if berkeluarga:
							print "Wajib ikutan asuransi dan menabung untuk pensiun"
						else:
							print "Tidak perlu ikutan asuransi"
				else:
					print "Gaji belum UMR"
				\end{verbatim}

			\item \begin{itemize}
					\item Syntax Errors, Salahnya dalam penulisan sintaks.
					cara penanganannya adalah dengan menganalisa bagian kode yang error dan memperbaiki sintaks tersebut.
					
					\item Exceptions, error yang terjadi karena sintaks tidak dapat dieksekusi.
					cara penanganannya adalah dengan menganalisa bagian kode yang error dan memperbaiki sintaks tersebut.
				\end{itemize}
			
			\item Try Except adalah cara penanganan error pada Python.
			Contohnya : 
				\begin{verbatim}
				x = 0
				try:
					x = 1 / 0
				except Exception, e:
					print e
				\end{verbatim}

		\end{enumerate}
		
	\subsection{Keterampilan Pemrograman}
		\begin{enumerate}
			\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174043_1.py}

			\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174043_2.py}

			\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174043_3.py}

			\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174043_4.py}

			\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174043_5.py}

			\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174043_6.py}

			\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174043_7.py}

			\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174043_8.py}

			\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174043_9.py}

			\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174043_10.py}
			
			\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174043_11.py}
		\end{enumerate}
		
	\subsection{Keterampilan Penanganan Error}
		\begin{enumerate}
			\item TypeError yaitu error di dalam tipe data disaat melakukan substring dan ingin memasukkannya ke dalam kondisi for 
			yang hanya menerima tipe int. jadi harus merubah tipe inputan yaitu string menjadi integer.

			\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174043_2err.py}
		\end{enumerate}

\section{Hagan Rowlenstino/1174040}
\subsection{Teori}
\begin{enumerate}
	\item tipe data teks : ada string yaitu kumpulan karakter dan char adalah karakter. penulisannya harus diapit dengan tanda petik 1,2, ataupun 3
   ('..'), (".."), ('''...'''), ("""...""")

   tipe data angka : ada float yaitu bilangan pecahan dan integer yaitu bilangan bulat. penulisannya yaitu dengan menginisialisasikan nama
   variable lalu masukkan angka (x = 30)

   tipe data boolean : tipe yang memiliki dua nilai yaitu true dan false. penggunaannya huruf pertamanya harus kapital True dan False.

   \item input().inisialisasikan input tersebut x = input() lalu print(x)

   \item +,*,-,/. misal a = '10' maka integerr = int(a) dan misal a= 10 maka stringg = string(a)

   \item while : untuk perulangan yang tidak pasti

   \begin{verbatim}

  i = 0
	while True:
    if i < 10:
        print "Saat ini i bernilai: ", i
        i = i + 1
    elif i >= 10:
        break
   
   for : untuk perulangan yang pasti
	for i in range(0, 10):
    print i
    \end{verbatim}
    \item 
    \begin{verbatim}
    if kondisi:
	hasil

   dan
   if kondisi:
	hasil
	if kondisi:
	    hasil
	\end{verbatim}
	\item type error = ubah tipe str jadi int

	\item taruh try : diatas sintaks yang ingin diketahui jika terjadi error lalu enter dan tulis except: lalu tenkan enter 
dan masukkan tulisaan yang akan ditampilkan.
	\begin{verbatim}
	a = 2
	b = 'as'
	try:
    	print(a + b)
	except TypeError:
    	print("Integer dan String Tidak Dapat
    	 Dijumlah Karena Berbeda Tipe")
	\end{verbatim}

\end{enumerate}
\subsection{Keterampilan Pemrograman}
\begin{enumerate}
	\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174040_1.py}

	\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174040_2.py}

	\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174040_3.py}

	\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174040_4.py}

	\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174040_5.py}

	\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174040_6.py}

	\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174040_7.py}

	\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174040_8.py}

	\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174040_9.py}

	\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174040_10.py}
	
	\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174040_11.py}
\end{enumerate}
\subsection{Keterampilan Penanganan Error}
\begin{enumerate}
	\item TypeError yaitu error di dalam tipe data disaat melakukan substring dan ingin memasukkannya ke dalam kondisi for 
	yang hanya menerima tipe int. jadi harus merubah tipe inputan yaitu string menjadi integer.

	\item \lstinputlisting{src/chapter2/1174040_2err.py}
\end{enumerate}

 \section{Muhammad Iqbal Panggabean}
\subsection{Teori}
\begin{enumerate}
    \item Jenis jenis variable phyton dan cara pemakaiannya
Variabel merupakan tempat menyimpan data. Dalam Phyton terdapat beberapa variabel dengan berbagai type data diantaranya adalah variabel dengan type data number, string, dan boolean. Dalam phyton kita dapat membuat variable dengan cara sebagai gambar berikut
   \lstinputlisting[firstline=8, lastline=12]{src/1174063_teori.py}
    \item Kode untuk meminta input dari user dan bagaimana melakukan output ke layar
 \lstinputlisting[firstline=67, lastline=68]{src/1174063_teori.py}
    \item Operator dasar aritmatika
Ada operator penambahan, pengurangan perkalian, perkalian, pembagian, modulus, perpangkatan, dan pembulatan decimal.
\lstinputlisting[firstline=71, lastline=94]{src/1174063_teori.py}
    \item Perulangan
Terdapat dua jenis perulangan di dalam phyton yaitu perulangan while dan perulangan for
 \lstinputlisting[firstline=97, lastline=99]{src/1174063_teori.py}
 \lstinputlisting[firstline=102, lastline=105]{src/1174063_teori.py}
    \item sintak Untuk memilih kondisi, dan kondisi didalam kondisi
Pengambilan kondisi If yang digunakan untuk mengantisipasi kondisi yang terjadi saat program dijalankan dan menentukan tindakan apa yang akan diambil sesuai dengan kondisi.
  \lstinputlisting[firstline=108, lastline=111]{src/1174063_teori.py}
  \lstinputlisting[firstline=114, lastline=119]{src/1174063_teori.py}
  \lstinputlisting[firstline=122, lastline=129]{src/1174063_teori.py}

    \item Jenis-jenis error pada phyton
Syntax Errors adalah keadaan dimana kode python mengalami kesalahan penulisan. 
ZeroDivisonError adalah eror yang terjadi saat eksekusi program menghasilkan perhitungan matematika pembagian dengan angka nol.
NameError adalah eror yang terjadi saat kode di eksekusi terhadap local name atau global name yang tidak terdefinisi. 
TypeError adalah eror yang terjadi saat dilakukan eksekusi pada suatu operasi atau fungsi dengan type object yang tidak sesuai.

    \item Cara memakai try except
Cara pemakaian try except adalah sebagai berikut :
\lstinputlisting[firstline=132, lastline=138]{src/1174063_teori.py}

\end{enumerate}

\subsection{praktek}
\begin{enumerate}
    \item Jawaban soal no 1
    \lstinputlisting[firstline=11, lastline=20]{src/1174063_praktek.py}
    \item Jawaban soal no 2
    \lstinputlisting[firstline=24, lastline=28]{src/1174063_praktek.py}
    \item Jawaban soal no 3
    \lstinputlisting[firstline=33, lastline=37]{src/1174063_praktek.py}
    \item Jawaban soal no 4
    \lstinputlisting[firstline=40, lastline=41]{src/1174063_praktek.py}
    \item Jawaban soal no 5
    \lstinputlisting[firstline=44, lastline=56]{src/1174063_praktek.py}
    \item Jawaban soal no 6
    \lstinputlisting[firstline=59, lastline=60]{src/1174063_praktek.py}
    \item Jawaban soal no 7
    \lstinputlisting[firstline=63, lastline=64]{src/1174063_praktek.py}
    \item Jawaban soal no 8
    \lstinputlisting[firstline=67, lastline=71]{src/1174063_praktek.py}
    \item Jawaban soal no 9
    \lstinputlisting[firstline=74, lastline=74]{src/1174063_praktek.py}
    \item Jawaban soal no 10
    \lstinputlisting[firstline=77, lastline=77]{src/1174063_praktek.py}
    \item Jawaban soal no 11
    \lstinputlisting[firstline=80, lastline=80]{src/1174063_praktek.py}
\end{enumerate}

\subsection{Keterampilan dan penanganan eror}
    \lstinputlisting[firstline=10, lastline=17]{src/errr2.py}

