\section{Faisal Najib Abdullah}
\subsection{Pemahaman Teori}
\begin{enumerate}
    \item Apa itu fungsi file csv, jelaskan sejarah dan contoh ?
    \par
    File CSV Nilai Berbatas Koma adalah tipe file khusus yang dapat Anda buat atau edit di Excel. File CSV menyimpan informasi yang dipisahkan oleh koma, bukan menyimpan informasi dalam kolom. Saat teks dan angka disimpan dalam file CSV, mudah untuk memindahkannya dari satu program ke program lain.
    \par 
	File CSV dibuat oleh program yang menangani sejumlah data yang besar. CSV merupakan cara yang nyaman untuk mengekspor data dari spreadsheet dan basis data serta mengimpor atau menggunakannya dalam program lain. Misalnya, Anda dapat mengekspor hasil program penambangan data ke file CSV dan kemudian mengimpornya ke dalam spreadsheet untuk menganalisis data, menghasilkan grafik untuk presentasi, atau menyiapkan laporan untuk publikasi.
    \par
	Contohnya, Anda dapat mengekspor kontak dari Google ke dalam file CSV, kemudian mengimpornya ke Outlook.
    
    \item Aplikasi-aplikasi apa saja yang bisa menciptakan file csv?
    Pada Windows
    \begin{itemize}
        \item Microsoft Excel 2013
        \item Microsoft Works
        \item CCorel Quattro Pro
        \item Apache OpenOffice
        \item LibreOffice
        \item Microsoft Notepad
        \item Intuit Quicken 2015
        \item GenScriber
    \end{itemize}
    Pada Mac OS
    \begin{itemize}
        \item Microsoft Excel 2011
        \item Planamesa NeoOffice
        \item Apache OpenOffice
        \item LibreOffice
        \item GenScriber
    \end{itemize}
    Pada Linux
    \begin{itemize}
        \item Apache OpenOffice
        \item LibreOffice
        \item GenScriber
    \end{itemize}
    
    \item Jelaskan bagaimana cara menulis dan membaca file csv di excel atau spreadsheet?
	\begin{itemize}
        \item Cara menulis file csv harus berupa baris dan kolom atau bisa juga di sebut berupa tabel.
        \item Untuk membacanya file csv dipisahkannya menggunakan koma atau titik koma.
    \end{itemize}
    
    \item Jelaskan sejarah library csv?
	Library csv menyediakan fungsionalitas untuk membaca dan menulis ke file CSV. Dirancang untuk bekerja di luar kotak dengan file CSV yang dihasilkan Excel, memudahkan untuk bekerja dengan berbagai format CSV. Library csv berisi objek dan kode lain untuk membaca, menulis, dan memproses data ke file CSV.
    
    \item Jelaskan sejarah library pandas?
	panda adalah pustaka Python open-source yang menyediakan alat analisis data kinerja tinggi dan struktur data yang mudah digunakan. panda tersedia untuk semua instalasi Python, tetapi itu adalah bagian penting dari distribusi Anaconda dan bekerja sangat baik di notebook Jupyter untuk berbagi data, kode, hasil analisis, visualisasi, dan teks naratif.

    \item Jelaskan fungsi-fungsi yang terdapat di library csv?
	Terdapat 2 fungsi yang bisa digunakan oleh library csv
    Pertama,fungsi membaca file csv.
    fungsi ini bisa menggunakan list dan dictionary
    Dengan list :
    \lstinputlisting[firstline=11, lastline=21]{src/chapter4/1174042_csv.py}
    Dengan dictionary :
    \lstinputlisting[firstline=24, lastline=33]{src/chapter4/1174042_csv.py}
    Kedua,fungsi menulis file csv.
    \lstinputlisting[firstline=36, lastline=40]{src/chapter4/1174042_csv.py}
    
    \item Jelaskan fungsi-fungsi yang terdapat di library pandas
	Hampir sama dengan library csv,tp library pandas penulisannya lebih sederhana dan terlihat lebih rapih dari pada library csv.
    \lstinputlisting[firstline=43, lastline=44]{src/chapter4/1174042_csv.py}
    

\end{enumerate}